[有片]袁國勇指本地感染再現響警號 放寬限制未須煞停 惟不宜再「鬆綁」

【有線新聞】港大教授袁國勇表示，再出現本地感染個案是一個警號，不過他和中大教授許樹昌都認為，暫時未需要一下子收緊已放寬了的限制措施。

疫情紓緩之際，再出現本地感染個案，政府委任的兩個專家袁國勇及許樹昌都認為，代表社區有隱形傳播鏈。港大微生物學系講座教授袁國勇指：「成功花了這麼多時間、人力物力，所有學校關閉等，再有病例出現，是很大警號。」

中大呼吸系統科講座教授許樹昌認為：「預期間中會有零星個案，要多點時間，觀察多幾星期，有沒有該女患者引起的社區個案。」